---
aid: 9025
zid: 788851
title: "【打字机的原型】法国Reffye排枪射击和原理"
author: 牛头战鼓白梅梅
date: 2019-01-07 15:39:16+07:00
lastmod: 2019-01-09 08:51:00+07:00
---

牛头战鼓白梅梅 于 2019-1-7 15:39:16 发表了：

https://www.bilibili.com/video/av40151392/

打字机原型之一，利飞排枪，使用纸壳定装弹，不过临高用是方管而不是圆管。

**1920px-Mitrailleuse-p1000538.jpg** _(391.6 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-1-7 15:38 上传

---

牛头战鼓白梅梅 于 2019-1-7 15:45:19 发表了：

黑尔火箭太 JB 丑了，我真不想找视频

---

timej 于 2019-1-7 15:53:47 发表了：

这么布置的话，中间的管子散热咋办

---

飞翔之宇 于 2019-1-7 15:59:56 发表了：

搭车求问一下，加特林和诺登飞性能谁更好？

---

晚到的约瑟 于 2019-1-7 16:06:03 发表了：

_本帖最后由 晚到的约瑟 于 2019-1-7 16:08 编辑_

这枪只能一排排击发，所以叫排枪。看图只能打五枪！持续火力方面还不如左轮，怎么能和我澳宋可单发提供持续火力的打字机相提并论！

定是泰西人画虎不成反类猫的山寨货！

---

晚到的约瑟 于 2019-1-7 16:07:30 发表了：

_本帖最后由 晚到的约瑟 于 2019-1-7 17:10 编辑_

> timej 发表于 2019-1-7 15:53
>
> 这么布置的话，中间的管子散热咋办

一个枪管才打一发子弹，不是一个枪管 N 发子弹，没有散热问题

---

cc5233 于 2019-1-7 16:28:23 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2019-1-7 16:06
>
> 这枪只能一排排击发，所以叫排枪。看图只能打五枪！持续火力方面还不如左轮，怎么能和我澳宋可单发提供持续 ...

视频里是 1 个 1 个管击发的啊

---

晚到的约瑟 于 2019-1-7 17:13:02 发表了：

> cc5233 发表于 2019-1-7 16:28
>
> 视频里是 1 个 1 个管击发的啊

和我临高 wiki 上看的视屏已经不一样了！看来泰西人也已经在与时俱进了！

---

liutom2 于 2019-1-7 17:24:23 发表了：

这结构应该是水冷的

---

liutom2 于 2019-1-7 20:34:55 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-7 17:24
>
> 这结构应该是水冷的

又去仔细看了看，这真不是水冷的，就是个实心炮管钻出这么多管来，全靠炮身散热，持续射击能力是很差劲的

---

wwz45 于 2019-1-7 21:02:16 发表了：

借楼问 谁还记得打字机的击发原理是什么

---

wwz45 于 2019-1-7 22:24:20 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-7 20:34
>
> 又去仔细看了看，这真不是水冷的，就是个实心炮管钻出这么多管来，全靠炮身散热，持续射击能力是很差劲的 ...

临高打字机算上炮架大概有多重？16 管是不是火力太弱了。这个图里有 25 管。管数多了很影响散热吗？

---

liutom2 于 2019-1-7 23:28:20 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-7 22:24
>
> 临高打字机算上炮架大概有多重？16 管是不是火力太弱了。这个图里有 25 管。管数多了很影响散热吗？ ...

这玩意儿当时是搞怪用的，你别忘了这帮人还弄个弩射东西玩的不亦乐乎呢

而且狒狒们的跟这个不太一样，人家这个是铸造炮筒钻一排管，狒狒们是一堆拉制无缝钢管固定在一块，结构差很多了。

---

大漠老兔 于 2019-1-7 23:30:21 发表了：

这么麻烦还不如发射霰弹的滑膛炮。

---

wwz45 于 2019-1-7 23:50:46 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-7 23:28
>
> 这玩意儿当时是搞怪用的，你别忘了这帮人还弄个弩射东西玩的不亦乐乎呢
>
> 而且狒狒们的跟这个不太一样，人 ...

这个东西在守城或者巡逻艇上用火力顶的上半个连。特务艇和巡逻艇上都有，保有量不小，支援国民军城防很有用。

---

liutom2 于 2019-1-8 00:06:14 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-7 23:50
>
> 这个东西在守城或者巡逻艇上用火力顶的上半个连。特务艇和巡逻艇上都有，保有量不小，支援国民军城防很有 ...

就那么回事，这玩意儿精度不行，只能冲密集人群打，效果还不好说。

---

wwz45 于 2019-1-8 00:28:59 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-8 00:06
>
> 就那么回事，这玩意儿精度不行，只能冲密集人群打，效果还不好说。

攻城不密集队形也就是游行。其实发射霰弹效果大差不差。

---

liutom2 于 2019-1-8 08:55:07 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-8 00:28
>
> 攻城不密集队形也就是游行。其实发射霰弹效果大差不差。

这个重量和折腾劲，12 磅炮也玩了

---

牛头战鼓白梅梅 于 2019-1-8 22:11:36 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-8 00:06
>
> 就那么回事，这玩意儿精度不行，只能冲密集人群打，效果还不好说。

法国这个精度还不错，不过瞄具不行，资料上说 1400 米上无法精确射击，最大射程 3400 米，这个数据有点夸张啊

---

牛头战鼓白梅梅 于 2019-1-8 22:13:10 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-7 22:24
>
> 临高打字机算上炮架大概有多重？16 管是不是火力太弱了。这个图里有 25 管。管数多了很影响散热吗？ ...

打字机口径比这个大

---

牛头战鼓白梅梅 于 2019-1-8 22:14:56 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-7 20:34
>
> 又去仔细看了看，这真不是水冷的，就是个实心炮管钻出这么多管来，全靠炮身散热，持续射击能力是很差劲的 ...

利飞排枪里面也是一堆线膛枪管吧，钻一堆孔的工艺难度太高了

---

墨者无畏 于 2019-1-8 22:17:07 发表了：

打字机由 16 根枪管组成，枪管用轧钢厂批量拉制的无缝钢管再刻上膛线制成。装填米尼纸包定装弹，火帽击发。口径 14mm。最大射程 400 米，有效射程 100 米。

枪身分成枪管和弹盘二个部分，弹盘部分可以整体拆装。点火装置为一个类似打字机键盘一样的锤击击发装置，在射手的操纵下可以控制开火的频率。能够进行点射。每挺多管枪组标准携带 12 个弹盘。安装有一个铁制机枪护盾。

怎么看这都比法夷的强太多。

---

liutom2 于 2019-1-9 08:46:40 发表了：

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2019-1-8 22:11
>
> 法国这个精度还不错，不过瞄具不行，资料上说 1400 米上无法精确射击，最大射程 3400 米，这个数据有点夸张啊 ...

1400 米打的靶子只怕有房子那么大了

---

liutom2 于 2019-1-9 08:51:00 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-1-8 22:17
>
> 打字机由 16 根枪管组成，枪管用轧钢厂批量拉制的无缝钢管再刻上膛线制成。装填米尼纸包定装弹，火帽击发。口 ...

谈不上强，狒狒们这是一堆枪管，没有水冷，也就意味这中间部分的枪管散热很差。

当然了，12 个弹盘都大光，也不过 1 支枪管打了 12 发，也不是很多，凑合了。

这击发装置是一个枪管一个击锤的性质，也谈不上比 Reffye 强，实际上还简化了。

总之这是个恶趣味的玩意儿。

---
